港次季經濟恐縮9.5% 令香港經濟陷入史無前例的困境！

新冠肺炎疫情令香港經濟陷入史無前例的困境！英國研究機構牛津經濟研究院（Oxford Economics）預警，下周三公布的本港今年第二季本地生產總值（GDP）恐按年萎縮9.5%，換言之將再創一九七四年有紀錄以來的最大跌幅。分析認為，疫情不至於會觸發金融風險，衰退亦總會過去，但之後何去何從，政府應好好籌劃。

事實上，今年首季GDP按年急插8.9%，已創有紀錄以來最差，若次季跌幅如上述預期，則顯示香港經濟危機更嚴峻。Oxford Economics資深經濟師Tommy Wu還估計，本港今年全年GDP恐萎縮6%，即為迄今最差、較正值亞洲金融風暴時的一九九八年縮5.9%還惡劣，要是目前這波疫情拖得更久，幾個月內恐出現更大規模的企業倒閉潮，指「不確定性很多，前景不容樂觀」。

政府先係攬炒元兇

股市樓市繼續平衡時空

政府: 樓價唔跌沒事兒

經濟恐縮9.5%會令樓市gogogo
爆升三幻點

多謝武漢肺炎
多謝習大大
多謝英國人林鄭
多謝民建聯助攻佳佳

縮?邊撚度縮

其實真係唔覺

樓價繼續升

樓價繼續go go go

好差咩？

英國研究

驚閪咩 有北水

關我咩事

monkeypore 40%都未驚過

澳門跌超過一半，準備陸沉

推

經濟衰退都要住
樓價仲有得升

香港冇野多
一味石屎多
正苦話：全民食(石)屎可以食好多好多年

某樹，影響好微！

是但啦，繼續炒樓炒股票，等睇騰信上600

經濟衰退冇工返
留係屋企時間多左
住屋需求多左
剛需
升

多謝柒婆條廢閪愈搞愈衰啦

港樓過去30年都係跟GDP
今年開始打破定律
全部股票大跌托住騰訊就夠
無錢就擦點擊擦收入騰訊可以無限增長

新加坡咁金？

樓價keep 住升

屯門荒蕪地區樓價成萬七蚊呎都超額10幾倍賣晒喎

有冇人解釋下經濟唔係有周期？點解一定要正增長？

坡豬好似縮得仲勁

推願榮光歸香港

股樓繼續升
唔信大陸會俾香港死 股樓有事即刻會出手托

比第一季收縮41.2%，按年計都12.6％，多過香港

好波

感覺香港經濟仲係好到仆街

樓股日日新高,週圍都請人加人工,失邊冇人失業,閒日商場個個排隊買野

我都唔係好明gdp 增長定減少有咩影響
日子都係咁過,完全影響唔到平民日常生活

香港一日仲有地產 GDP都GO GO GO LA

又話無影響既？

樓市繼續升升升 經濟無差過係假像

有國安法唔驚

無影響
好多連登仔話身邊無人失業
自己加幾成人工跳槽

樓會就黎跌
正！

信政府 唔怕

全球資金避險流入腥港樓市 支那經濟家提倡港樓取代美債成為risk free 投資產品

奠月娥繼續免檢輸入武漢肺炎

攬炒之母

痴撚線報告, 樓價gogogo

因為香港人幾十年儲埋好撚多錢

好多人真係唔洗做都過到活

樓市話我知經濟好好喎

咪睇吓頂到幾耐, d人無錢供樓或向銀行借錢做生意嗰d, 唔明到時點唔會影響金融業

史史史史史史史無前例例例例例例例.....

睇埋年尾先啦, 支銀年尾前開始cut 人㗎啦

算少

連登超市指數話冇事

樓股仲gogogo緊，吹大d

樓市gogogo

係, 不嬲最大分別都係小部份人
GDP跌, 出街又咪食果D野, 衣食住行真係咁大分別?
返工又咁多個鐘, 住又咁細, 食既又差唔多,
做 奢侈品 藥房 地產 另計
零售代理睇住你地消費力黎加價, 搵多D咪食水多D, 經濟差, 貨價一段時間又會回落

股樓繼續升！升！升！下年得寶花園3萬蚊一呎

0 影響
美股同港股呢幾月賺左40皮
邊忽縮

通縮黎左通知聲,thanks

樓價如果跌即係政府壓制炒樓成功
支共又成最大贏家

完全唔覺經濟差

樓下雙併燒味飯仲係要40蚊兼唔包野飲喎？
變番20幾蚊+送汽水先同我講經濟衰退啦

其實只係跌幅最大
即係可能由山頂碌落山腰咁
仲係高過以前好多

大把人繼續玩牛熊，有賭未為輸

衰退唔一定減價，食物要入口，成本唔跟本地經濟

死不封關 任由疫情擴散
保就業計畫只益商家 導致大量巿民失業
根本淘空緊庫房
不出3年要加稅
納稅人最後埋單

平行時空

其實中原指數個數真唔真，我個區跌左10%

都未95%
波爺話無事架

東方日報

經濟下滑你銀行戶口會少個零? 同買樓有乜撚野關係呀

食物好閒啦
主要都係租唔減
等執笠潮業主肯死死氣減租先有機會物價跌

樓價gogogo，唔驚

經濟下滑 通脹就會減低?

收縮己見底
樓巿Gogogogo

開心